顏純鈎：建制陣營軍心不穩

國安法強行公佈，對建制陣營沒什麼幫補，反而造成一種普遍的惶惑心理。須知國安法不只針對黃營市民，長此以往，實際上是對香港全面實施大陸式的嚴酷統治。香港已失去基本法賦予的言論﹑結社﹑出版和集會的自由，這些自由本來是全港市民不分政治取向人人都擁有的，國安法之後，全港市民不分政治取向，人人都已失去。

以大陸那一套假法治施之以香港，也就是沒有人可以得到基本的人權保障。問題不在於是否觸犯國安法，問題在於國安法凌駕一切，基本法保障的普通法準則也一併被取締了。也就是說，所有香港人包括黃絲藍絲，都失去基本法的保障，那對建制陣營來說，當然也不會是一件愉快的事。

這就是為什麼唐英年強調國安法不能違背基本法，曾鈺成對國安法的引渡回大陸審訊也提出質疑。就是說，建制派中那些在香港有巨大利益，而本身長期受到普通法保障的權貴之士，一旦發覺大陸人治的「法」君臨香港，他們也當堂失去安全感，他們能全心全意擁護國安法嗎？

國安法公佈之前，建制派眾口一詞表態擁護，國安法公佈之後，卻幾乎全面失聲，老懵懂的「香港再出發大聯盟」，更幾乎處於癱瘓狀態，基本原因便是，建制派權貴們也知道大事不妙。

實情就是，沒有建制中人會覺得國安法真正給他們帶來好日子，他們和他們的子孫，日後都要在惡法籠罩之下，「享受」和大陸人一樣的在專制體制壓迫下，不能自由呼吸的嚴酷生活。

他們絕不會因為國安法享有什麼特權，相反的，他們犯了事（誰能保證自己和親人不犯事？），也與黃絲市民一樣，都得不到普通法框架下的公開公平公正的審理，他們半夜夢醒，想及未來，能不心驚？

當前美中關係全面惡化，美國全方位出擊，從內政外交到軍事，擺出長期的全面對抗的態勢。中美國力懸殊，中國又面臨政治經濟社會種種危機，強弱對比之下，中共明顯處於劣勢。長期對峙下去，只會強者愈強，弱者愈弱，最終結局如何，可思過半矣。

最近風傳美國政府即將拒絕中共黨員入境，已入境者要遣送回國，這件事對建制頭面人物，也有強大的心理威懾。有些人是地下黨員（傳聞梁振英便是），有些雖不是，但卻是中共的外圍忠貞之士，他們在美國等西方國家都有巨大利益，孩子在彼邦生活就業，牽一髮而動全身，日後要承受什麼樣的後果，實在無法預料。

林鄭說她在美國沒有資產，好像很不在乎，如英國也照辦煮碗，她又會不會笑得出來？

建制派人心惶惶﹑坐立不安者，一定不在少數，這種形勢之下打九月立法會選戰，軍心不穩，內力渙散，對建制派而言，絕對不是好兆頭。

一日未4分5裂
一日都唔好開心住

下一步就係清洗半地保皇黨

自己飛機文？你係人地條蟲？

好撚廢 玩咗23年 23條又立唔到
而家支那立撚埋國家法，你班撚樣仲係走嚟冇軍心。一係以死向支那謝罪，一係向五眼篤灰保平安，反正支那要嘅只係一班舉手機器，唔撚係「你」

班賣港派一邊驚比大劣抄家，一邊驚西方制裁

被老美制裁，在美資產凍過水，仔女隨時被逐出境，自己又斷咗後路，人心當然不穩

X2
班奶共狗驚都係驚美國 點會驚黨安法
支共更加唔會用黨安法對付獻世派
情況就如要保住3萬狗唔調查一樣
一旦連支持者都失去 仲有邊個賣命？
所以肯定可見將來佢地都係唔會被支共針對

黃營真係好難聽

（搵到第三波零號病人）內河碼頭有不少獲豁免檢疫的船員進出